# TP Backend 2020

## 0 - Descripcion de nuestro TP

### 0.1 - ABMCs

ABMC simples de:
* Categoría: id, nombre, descripcion
* Proveedor: id, cuit, direccion

ABMC dependiente de:
* Articulo (dependiente de categoría y proveedor): id, descripcion, cantAPedir,puntoPedido, stock

### 0.2 - Listados

Listado simple de:
* Proveedores: muestra listado de proveedores con todos sus datos

Listado complejo de:
* Articulos: muestra datos de cada articulo, incluyendo su categoria y redirije a categoría para ver mas informacion


### 0.3 - Detalle de Entidades
* Detalle de artículo: muestra los datos de un articulo en particular y tambien los datos de sus proveedores


### 0.4 - Miembros del Grupo

* Blanco Agustina, 45506
* Dorronzoro Oscar, 44697

### 0.5 - Modelo de Datos

![Modelo de datos][modeloDatos]


## 1 - Enunciado

### 1.1 - Desarrollo

Desarrollar un backend utilizando una API REST o GraphQL y un frontend parcial con las siguientes caracterísitcas:

  * El backend debe ser programado en JavaScript con NodeJS.
  * Debe utilizar un framework/middleware. Se dará soporte sobre Express pero podrán utilizarse alternativas si así se prefiere.
  * La persistencia debe realizarse utilizando un ODM/ORM con una base de datos persistente acorde a la tecnología que se utilice.
  * El frontend debe realizarse con un framework como Angular u otro seleccionado, html 5 y para CSS debe usarse un preprocessador o framework.
  * El tema y alcance del trabajo debe ser propuesto por los alumnos y aprobado por los docentes de la cátedra (o utilizar el del año 2017)

### 1.2 - Funcionalidad
Ver [checklist]
#### 1.2.1 - Backend por API REST o GraphQL

  * ABMC:
      * ABMC de entidad simple (no depende de otras entidades) por API. *Al menos 1 por integrante*

      * ABMC de una entidad que requiera de otra ya existente de la que se hizo ABMC en el item anterior. Ej: ABMC de articulos donde un atributo sea la categoría que a su vez es una entidad con ABMC.  *Grupos de 1 o 2 miembros: al menos 1. Grupos de 3 y 4 miembros: 2 o más*

      * Otros ABMC que exedan el mínimo requerido pueden hacerse manualmente por base de datos o por API. Si se hacen por API suman nota adicional. Sólo se considerarán el doble de ABMCs

  * Listados por API:
      * Listado simple: al menos uno de las entidades creadas por API. *Al menos 1 listado sin importar la cantidad de integrantes*
      * Listado complejo:

        *Grupos de hasta 2 integrantes: al menos 1 listado complejo. Grupos de 3 y 4 miembros: 2 listados complejos de cualquier opción.*
        * Opción 1: debe incluir datos de al menos dos entidades.
        * Opción 2: el listado debe permitir filtrar por al menos 1 atributo.

      * Sólo se considerarán listados complejos con filtros de uno o más atributos para nota adicional.

  * Detalle:
    * Presentar un detalle por API de alguno de los elementos en un listado
    * Al realizar el request se debe utilizar un ID u otro identificador obtenido de un elemento del listado, deberán devolverse más datos sobre el mismo que los que figuran en el listado.
    * El mismo debe proveer información de dos o más entidades relacionadas. La información adicional debe ser acorde al tipo de API (REST o GraphQL) utilizada.

    *Grupos de 1 o 2 integrates, al menos 1.
    Grupos de 3 y 4 integrantes al menos 2.
    Dos detalles básicos pueden ser reemplazados por 1 detalle parametrizable*

    * Sólo se considerarán para nota adicional detalles que no coincidan con ABMCs creados.


  * Otros: En caso de querer implementar otros elementos en reemplazo o adición a los requeridos pactar con los docentes primero.

#### 1.2.2 - Frontend

  * El frontend al menos deberá permitir invocar a la API y mostrar los resultados de uno de los listados. Haciendo click en un elemento del listado (o parte de él) debe mostrar el detalle correspondiente a un elemento de dicho listado invocando a una API del listado creada para el backend.

  * El resto de la funcionalidad puede utilizarse mediante una herramienta similar a postman, restclient, curl o wget.

  * No se considerará trabajo adicional en el frontend para sumar nota ya que hay un TP dedicado a ello.

## 2 - Alcance y Entregas
### 2.1 - Definición de Alcance

El equipo deberá definir el alcance del trabajo práctico con el equipo docente. Indicando los criterios de aceptación.

Las mismas podrán volverse a pactar con los profesores enviando las correcciones a la misma indicando, causas, acciones correctivas que se tomarán.

En caso de realizar cambios sobre el alcance deberá dejarse una copia de la versión pactada original dentro del repositorio.

### 2.2 - Entrega Inicial

Para iniciar el proyecto deberá crear un fork de este repositorio.
Editar el README.md para incluir:

En el readme de dicho repo debe figurar:
  * Enunciado general del tp.
  * Indicado una breve descripción para cada item requerido.
    * ABMC: nombre de la entidad y atributos.
    * Listado: breve descripción del listado (1 línea), tipo (simple, complejo)
    * Detalle: entidades involucradas y, si corresponde, los parámetros.
  * Miembros del equipo indicando, legajo, nombre y apellido.
  * Modelo de dominio o modelo de datos. Una imagen referenciada.

Enviar por mail y telegram al profesor la URL del repositorio git para validar el alcance. Esperar la autorización del enunciado. Una vez hecho esto puede comenzar el desarrollo del mismo.

Recuerde revisar el [checklist]

### 2.3 - Entrega Final

  Para realizar la entrega deberá en primer lugar crearse un tag en el repositori de git.

  La entrega final deberá hacerse enviando por email y telegram a los profesores la URL del tag de git.

  Pactar con el docente un fecha para la defensa.


## 3 - Criterio de correccion

### 3.1 - Código
  * Diseño adecuado de la API.
  * Diseño del modelo de datos adecuado.
  * Usabilidad del sitio: debe ser fácil de usar, elegante y no tener contenido oculto o difícil de acceder
  * Diseño adecuado de la interfaz: uso apropiado de los tags html y de los estilos, ya sea utilizando un FW CSS o un preprocesador.
  * Calidad del código: uso adecuado de las características del FW y de la API.
  * Completitud de los requerimientos.

### 3.2 - Repositorio
  * El desarrollo deberá realizarse en una plataforma de git gratuita. Se recomienda GitHub o GitLab.
  * Se evaluará el uso de git: Frecuencia y responsables de los commits, uso de branches y merge.

### 3.3 - Defensa

Todos los miembros del grupo deberán aprobar una defensa del código y funcionalidad del TP con los profesores.

Si algún miembro no puede realizar la defensa correspondiente la misma no se considerará aprobada.

Luego de la defensa el resultado puede ser:
* Desarrollo aprobado - Defensa aprobada: se considerará el TP aprobado y se definirá una nota.
* Desarrollo a revisión - Defensa aprobada: se considera aprobada la defensa y se indicarán cambios a realizar en el código. En este caso deberá corregirse el código y enviarse un nuevo tag con las correcciones indicadas en un plazo acordado con el docente. No deberá repetirse la defensa.
* Desarrollo aprobado - Defensa a repetir: se considera el código adecuado y aprobado. Deberá repetirse la defensa en un plazo acordado con el docente.
* Desarrollo a revisión - Defensa a repetir: se pactará una nueva fecha de entrega y defensa con el docente.

[checklist]: ./checklist/README.md
[modeloDatos]: ./TP_TTADS-Modelo_de_Datos.png

